【立會補選●港島】區諾軒宣傳電車被禁行駛惹爭議 電車公司稱因怕違反選舉條例

【立會補選●港島】區諾軒宣傳電車被禁行駛惹爭議 電車公司稱因怕違反選舉條例

即時突發 2018-03-11 19:04:05 HKT

立法會補選候選人宣傳廣告電車竟要停駛？！立法會港島區補選選情激烈，其中民主派候選人區諾軒早前租用了三部電車的車身賣選舉廣告造勢，電車車身貼了其名字的宣傳品，於港島區行駛，但有市民稱，今午見到有區諾軒的宣傳電車被召回西灣河車廠，即是不再路上行駛，致失去廣告效果，質疑電車公司做法有問題。

電車公司回應時解釋，由於電車路軌經過多個禁止拉票區範圍內，有可能違反選舉條例，廣告公司曾向區諾軒選舉團隊提出關注，但未有回應，為確保有關選舉活動的合法性及公正，印有選舉廣告的電車將不會在投票期間在路面上行駛。電車公司舉例說，電車會駛經港島高士威道，但其中一個票站即皇仁書院的出口便是在高士威道，故高士威道可能被視作是禁止拉票區。

立法會港島區補選候選人區諾軒今午首次回應時指，今次補選他租用了三架電車作選舉廣告之用，租用期應該是會直至補選完成後才中止。對於有市民報稱其中一架他的選舉廣告電車今午疑被召回了西灣河車廠，致失去了宣傳的效果，區指歡迎傳媒查核事件的真相。

至今日傍晚，區諾軒第二度回應時指，當初租用電車作選舉廣告時，對方從未提過選舉日宣傳電車要停駛，他覺得以選舉廣告電車路軌可能經過「禁止拉票區」為由禁止電車行駛，是吹毛求疵，亦有點不公道，因其他印有選舉廣告的小巴或的士一樣有機會會駛過票站之的禁止拉票區。但區諾軒不願強烈批評電車公司，因他指今次是十多年內電車公司首次再次願意招收選舉廣告，提供多一個宣傳平台給候選人。唯他希望選舉事務處能放寬一些過於嚴厲的選舉規定例如禁止拉票區的限制。

今次立法會補選是填補4個議席空缺，其中在港島選區有4名候選人，分別是1號區諾軒、2號伍廸希、3號任亮憲、4號陳家珮。

你敢爆，我敢獎！ 即Call《蘋果》24小時爆相爆片熱線 ：63836568

區諾軒租借作宣傳的電車昨被召回車廠(鄭大康攝)

區諾軒稱他早前租了三架電車作立法會補選宣傳之用（區諾軒fb）

好撚ON

收錢果時唔知？